Данный TO DO ссылается на документ msu2018.pdf (см. в репозитории)
 
! - в первую очередь (парсер не требуется)
Вам нужно:

* ! Разобраться с постановкой и управлением бенчмарками, настроить окружение стендовой ОС (возможно, виртуальная машина с поддержкой снапшотов).
* ! Провести серии экспериментов на бенчмарках
  - ! Trinity project: <a href=https://github.com/kernelslacker/trinity>https://github.com/kernelslacker/trinity</a>
        
      Тринити, судя по описанию по ссылке выше, поддерживает указание нужных вызовов, а также профилей (групп вызовов). 
       Из таких профилей будет интересен 'vm' (не обязательно)

  - Syzcaller - требует настройки ядра, но, в целом, новее и гибче
   - Smth else ...

* ! Схема:
    -   ! выбираем начальное состояние, можно один Init-процесс.
    -   ! для каждого теста: запускаем тест из набора, запускаем встроенный в бенчмарк (если не разберетесть, то strace) логгер-трассировщик с фильтром системных вызовов из списка 'List':
        -  ! 'List':fork, exit, setsid, setpgid, open, close, pipe, etc . Почему не надо read/write - проще скопировать файл/память, чем восстанавливать последовательность транзакций.
        -  ! сохраняем в результаты только корректно завершенные вызовы (Exit code == 0)
        -  ! снимаем дерево процессов : снять скриптом sys_util/pstree.py
        -  ! считаем метрики: для 1-й достаточно получить суммарное число системных вызовов, для второй - число вызовов по типам.
        -  ! результат - дерево, которое нужно будет передать парсеру + метрики 1 и 2.
        -  полученное дерево разбираем парсером, получаем последовательности вызовов, считам метрики по ним
        -  Как оценивать по метрике 2(time-based): https://habr.com/post/347596/ - можно провести отдельное исследование с измерениями, опубликовать результаты.
        -  сравниваем (?)(возможно, не имеет смысла сравнивать отдельные измерения)
    -   ! таким образом набрав статистику, сравниваем результаты и экспериментально (статистически) оцениваем робастность:
        - ! рассмотреть некоторые элементы теории статистической устойчивости (1)
        - ! оценить отличие распределения параметров полученных деревьев (например, число вершин от числа вызовов, или подобное) от нормального. (2)
        -  сравнить результаты эксперимента с результатами парсинга, привести графики
        -  сделать выводы, используя (1), является ли метод парсинга, на основании действий над выборкой со свойствами (2), статистически устойчивым, или нет? 
* Написать статью в стиле "Трудов МФТИ" (Latex).